反對無效？ 央視記者英國打人被控襲擊

央視記者孔琳琳9月於英國一個論壇上對在場人士破口大罵，被要求離開時更涉嫌掌摑工作人員。儘管中國駐英大使館和央視強烈抗議，英國警方仍正式控告她普通襲擊罪，下月7日在伯明翰提堂。

48歲的孔琳琳為中央電視台駐英記者，9月30日出席英國保守黨年會，在一個有關香港事務的座談會上情緒失控，大聲叫罵與會者「反華」、「漢奸」，並涉嫌兩度掌摑香港留學生義工，還一度企圖襲警，其後被拘捕，事件釀成外交風波。

英國西密德蘭郡警方證實孔琳琳已被控普通襲擊罪，並將於11月7日於伯明翰裁判法院提堂。

遭掌摑的香港出生義工Enoch Lieu事後曾在社交網發文講述事件，打人的女子持有記者證，「稍後獲悉她是為中國官媒中央電視台工作」，她向座談會講者，包括香港監察主席羅傑斯（Benedict Rogers）大叫，指摘他想分裂中國，又說其他人是傀儡（puppets）和假中國人（fake Chinese）。

孔琳琳當日被警方拘捕後，引發外交風波。中國駐英大使館表示強烈不滿，批評座談會是為反華分裂勢力張目，要求會議主辦方向孔琳琳道歉，並引述律師強調，孔琳琳的行為是履行職務，會議主辦方的處置失當。央視亦都發出聲明，指孔琳琳提問發言表達觀點，但遭到阻撓甚至人身侵犯，表示強烈抗議。

打人係履行職務
中國人真係天生無賴

快啲搵吳京搶犯

咁坐監都係職能一種